# Такой разный тоталиторизм

1. есть массовая партия, которая осущетвляет политическую власть
2. власть выстроена в жесткую иерархию, которая замыкается на лидере режима
3. доминирующая роль в мобилизации политических масс играет официальная идеология, которая является инструментом навязывания одного видения мира
4. вмешательство в жизнь граждан, разрушение института семьи и брака
5. всеобщий террористический контроль над обществом, пресекается любое инакомыслие и инакодействие
6. государственный монопольный контроль за СМИ

## Разновидности тоталитарных режимов

1. Итальянский фашизм (1922) -- политика и идеология выстраивалась на основе церковно-религиозных идей
2. Советский коммунизм 
3. Германский национал-социализм (1932)
4. Военно-теократический тоталитаризм (Ирак, Иран, Афганистан 1979)

## Автократия

Авторитарный политический режим занимает промежуточное место между демократией и тоталиторизмом.

### Черты авторитаризма

1. носителем власти является один человек или группа лиц
2. народ отчужден от власти
3. потенциальная опора на силу
4. отсутствие политической оппозиции

## Возможности недемократических режимов
1. максимально быстро сконцентрировать ресурсы в сжатые сроки
2. в максимально сжатые сроки навести порядок в стране
3. реорганизация политических и общественных сил
4. 
